政府回應遊行：顯示市民享有和平集會、遊行、示威和言論自由

政府回應遊行
＊＊＊＊＊＊
就今日下午（十二月八日）有團體舉辦「國際人權日遊行」，香港特別行政區政府發言人作以下回應：

今日的遊行獲警方發出不反對通知書，有大批市民參與，過程大致和平有序。香港市民的言論、新聞、出版、結社、集會、遊行和示威自由，受《基本法》、《香港人權法案條例》及其他法律的充分保障，《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的有關規定亦繼續有效。今日的遊行，以及過去五年在香港舉行的五萬次公眾集會和遊行，正顯示市民享有和平集會、遊行、示威和言論自由。

在今日遊行期間，仍有暴力及違法行為出現，特別是有人針對終審法院及高等法院進行破壞及縱火。在一個法治社會，所有人都必須尊重法院、法官及其裁決。任何人對司法機構作出攻擊或污衊，都會對香港法治造成極大傷害，全社會都不會接受，特區政府對此予以最強烈的譴責。此外，遊行期間有人堵路及破壞商鋪和銀行，對和平遊行的市民構成危險。

今日有遊行人士提出針對警方的指控。我們強調，警方有責任維持公共安全及秩序。當遊行示威活動一如今日的遊行般是大致和平有序時，警方是無須使用武力的；但當出現任何違法行為，警方必須採取適當行動，包括使用適當的武力應對及制止暴力行為。警方在使用武力和作出拘捕時，均須依法、按現場需要及適當地進行，亦要符合警隊內部指引。特區政府不容許警務人員作出違法或違紀的行為，任何人士就警方行動有不滿意的地方，可按既定程序作出投訴。

特區政府期望與全社會共同努力遏止暴力、捍衞法治、重建社會秩序，並透過對話為香港的深層次問題尋找出路。

我們呼籲在遊行後仍在聚集的人士盡快和平散去。

完
2019年12月8日（星期日）
香港時間21時20分

五大訴求？回應晒未？

邊個封路唔俾人行呢

人權法

都估到你會咁講
但咪又係唔撚理遊行訴求

一個訴求都冇回應到

黑警再一次強姦婦女, 受害人已抵達台灣墮胎

納綷集中營的醫生，覺得自己並非喪心病狂，而是正常不過，單純認為應做好醫生本份，自己係為病人好，而沒有多思考良心良知的問題

set rb唔俾人去
行緊封路唔俾人行
離開要搜身/拉你返差館打
真係好自由

之前唔批， 而家批一兩個又話有集會自由嗱？

Push

屌你老母啦 你反對左幾撚多次遊行呀屌你老母

少吠兩句啦港共

垃圾回應

唔意外 都係個d 廢話

九唔搭八

林鄭：noted

虛心聆聽呢
我屌你老母

on9

不嬲都應該由你批畀唔畀行㗎啦

再一次無視和平遊行

係囉果幾次黑旗同舉真槍呢
佔條馬路仔就想射tg好l對等?

*唔應該

淆底呀，香港人係唔會因為咁而停架，唔答應五大訴求，就同中共攬住一齊死啦

政府講到好似放狗散步咁

then?

和理非記得要同暴力割蓆喇

潛台詞：
你表達還你表達，
你阿爺我點都唔會俾真普選你哋架啦，
慳d啦港豬

19政府：畀你遊行已經好好架喇

「特區政府不容許警務人員作出違法或違紀的行為」

回應左啲乜？

noted with thanks

都估到，曲解成支持和平大遊行，完全無視遊行本意，無諗過回應訴求

正解呀師兄

驚人權法即刻扮好人

屌你老母我出黎遊行唔係俾你個仆街政府用黎展示香港有集會自由啊仆街！！
我要你班冚家產回應我地五大訴求呀
剩係徹左條條例
幾時查警暴 幾時放義士 幾時取消暴動定性 幾時有真普選呀屌你老母❗❗❗

升級

重寫句子：
當遊行示威活動一如今日的遊行般是大致和平有序時，警方是無須使用武力的

當警方不使用武力時，遊行示威活動一如今日的遊行般是可以和平有序進行的

西利
講出黎唔會怕醜
我地行左五萬次
但乜都無改變
政府不如汁柒左佢

政府當咗今日係公益金百萬行

哦
咁尖沙咀個次呢?

係咪要多謝你唔出tg

痴線

意見不接受
態度照舊

和平唔理, 升級又話你暴力
呢個政府真係CLS, 無得救

唔係要回應， 係要應承

和平遊行要你批准本身已經好撚唔自由啦

未開波就黑旗
自由左去邊

繼續囉,和你展,和你聖誕,和你除夕

劇本出晒嚟 新一哥控住班狗扮克制
想運動冷卻

驚更多國家制裁港共
所以咪批一批准睇下點囉
但市民聲音一樣唔理

1209 行動升級

公我羸自你輸

睇黎佢地真係好撚驚人權法

好撚自由啊屌

今日警謊鳩舉黑、藍旗，咁都叫和平？

同6月9號一樣
你有你行，7婆有7婆唔聽
6個月啦，仲想分化
五大訴求係基本啦

9唔搭8
繼續囉，睇下邊個死先屌

香港正苦：noted with thanks

多撚謝wor
講到係你賞賜比我地咁

但和平有用嗎？

岩啦，繼續死撐

政府:你有你遊行示威既自由 我亦都有我唔回應訴求既自由

聽話就俾你行，
唔聽話就扑濕你

遊行唔係做比港共睇

不反對就係為左事後9up

你行一百次都唔會理你，吹咩

收皮啦 未遊黑旗

我覺得佢呢個垃圾回應想激嬲人升級多啲

而其實佢算成功
今日批不反,襟低哂前線冇放題
然後民陣自動波報細數...
今日難聽d講係我地輸

含撚啦屌你老母
之前班癲狗亂咬人唔洗受到制裁??

當你出黎散步

831

答應訴求啊
唔撚係評論有幾和平啊

我而家冇打J,代表我個人唔咸濕

今日啲狂暴曱甴係咁挑釁人當無事

佢要回應的
應該係咁多人就人權問題企出黎示威
講到和平遊行係港共政府賜俾香港人咁
好嘔心

你老母臭啦
有自由我洗撚申請咩你老母

其實佢知唔知集會遊行係用黎做咩？佢係咪以為大家真係無野做出黎行？

舉藍黑旗、用槍指人、各轉車站 set RB 算係尊重集會及遊行自由？
咪撚俾佢借啲椅唔提唔幾樣嘢

政府：noted with thanks

曲線讚自己 冇回應遊行目的 繼續打飛機

「今日的遊行，以及過去五年在香港舉行的五萬次公眾集會和遊行」

五年加埋先得果1800日，有五萬次遊行集會

80萬人
林鄭：noted

食屎政權

今日你話和平
不過班狗都係舉真槍恐嚇市民

聽日名正言順同佢提早開年

去到而家仲想點冷處理

其實冷處理 你鐘意個個禮拜點行由你
基本上冇目標鳩行就好快收皮

皇恩浩蕩呀仲唔快啲跪拜

中國式攞彩

哇，多撚謝

政府回應遊行

成4個月唔批

依家批1單就有自由？

人權法近了

人權仲有講埋警暴架柒頭
你肯差佬咪考慮下同下美國佬講罰少d囉

睇嚟無得去日韓嘅威力仲大過人權法

和理非->勇武->和理非->勇武......

你哋有鳩行嘅自由，我有我唔回應

多撚謝晒喎

每日有十幾場

咁只係顯示冇警方介入
就算幾多人遊行都會係和平
香港人質素係世界第一
感動全球
暴力解決政治完全係用毒藥救人

6月講到依家啦，班狗忍到一次忍唔到第二次
本身就失撚曬控你搵狗帶索實佢，遲早反台連主人都咬

遊行完你當市民都聲音耳邊風？

80萬人同你講五大訴求、缺一不可呀

屌你老母

政府:你有你自由
唔代表我收到
遊行遊飽佢

8/12 23:59 死線！

人多鳩行係會俾到士氣同子彈做後續行動
80萬呢個數雖然都係好多但對好多人係打擊多過鼓勵

又係拎返六月九日份聲明出黎

潛台詞：
1. 和平是好的 但不代表我會回應
2. 狗仔違法是不被容許的，但我睇唔到
3. 要投訴狗仔可以，跟返個垃圾機制就得

總結：和平遊行除咗聚民意無用

2點半舉旗
特登塞隧道口
你擺明玩鳩人

屌你老母家陣出嚟講解咩叫遊行啊？
訴求內容當冇到，真係完美示範「是你教我和平沒有用的」

傻強上台之後 嘗試壓低警暴
政府扮到一切正常
屌政府老母啦 本應我哋有嘅嘢唔需要你嘅讚賞
政府同市民嘅關係並唔係老師同學生
我哋要嘅係爭取番五大訴求+解散警隊嘅正面回應

回應政府，
其實從示威者立場，
大概都係因為反對政府無理拘捕示威人士，
而決定破壞（而非所謂「裝修」之類）司法機構建築物，
但係背後無視相關維修費用如此高昂⋯

當遊行示威活動是大致和平有序時，
警方係無須使用武力；
如果你哋真係「和理非」，
希望你哋能夠還原基本步，
確切思考任何行動背後可能對社會造成嘅影響，
畢竟全香港700幾萬人，
有500-600萬市民係希望不要「以暴制亂」，
香港早日回復平靜。

#香港真的會變成獨立國家嗎

回應五大訴求啊

129開花

聽日見

拿，自由呀

和唔和平從來都係開槍果個控制
一日唔答應五大訴求,你班賣港賊同商家佬都唔會得到安寧

又要驚人權法，又唔可以回應五大訴求，咪咁回應囉，重可以點？

其實黎緊咁多節日,工展會,聖誕,除夕,年宵

佢咁同成個球場噓緊阿仙奴打得差
然後球會出個post
讚揚球場保安
無造成傷亡事件有咩分別

開花啦

和平又舉黑旗？

思覺失調？

認同

聚民意都係用處黎既
無話遊行完訴求會即刻被答應
一直以黎都係 和理非 > 死線 > 升級

既定程序

收嗲啦 扮公道唔到你做 之前啲數諗住唔洗計？

]大人肯罷工
細路駛咩衝

12.9 大三罷 [/quote]

上個禮拜點撚計

又係9up, 唔火就奇，

個政府連遊行目的都未搞清

有集會遊行自由 然後呢？有明白過點解大家出黎行？有冇正視過大家既訴求？根本唔理市民既聲音
大家出黎行開心？仲要次次出黎行都重兵殺人傷人都當冇事 次次都get唔到重點 我真係屌你老母收皮啦

你有你遊行自由, 我有我繼續無視

過左人權法
你先批不反

之前呢？
笑死人

垃圾

屌你老母，咪就係得個行字囉

五大訴求 缺一不可

我屌你老母，
條撚樣講到好似唔關佢事咁撚樣架喎。
即係個新郎哥去擺酒，自己企埋一樣做旁述

屌你，依家叫你做旁白咩
回應呀，柒婆

弱智回應……
等被制裁

垃圾文，應該回應嘅冇回應，係咁強調有自由，黑警冇暴力做咩啫

佢話有就有架啦

所以之前唔批不反顯示政府剝削集會自由

小弟中文差 睇唔撚明喎

估撚到會騎劫

正苦係睇唔到遊行個目的定以為啲人淨想出尼行

佢心諗睬你都戇鳩等你哋慢慢行

我地應該出返一篇話 政府回應顯示和平遊行只會當你傻仔， 係冇撚用既

然後唔回應咪升級

我唔撚係要睇呢d
五大訴求 缺一不可
Mon po狗幫手傳達

擺明知港豬得把聲 之前嘅所謂升級根本一一可以應付

明顯驚到仆街 怕制裁

即係國際戰線有用啦 手足唔好比佢停

咁隧道口Rb查乜9車阿
d狗又舉槍
和平係你講嘅，但咁叫自由？

真

我哋都要篇聲明 屌鳩佢今日唔放tg係做戲 做畀世界知

香港人：「是你教會我和平遊行沒有用的。」

香港人：「繼續和平遊行！」

你反對過一次已經足夠令你一世比人講干預自由
自由係代表我申請一千萬次都會批

顯示即使市民有和平集會遊行嘅權利，都冇撚用，因為政府都係當你on9

過去半年當冇發生過？？

瘋狂有人被捕

但係再話俾我哋知和平示威係冇撚用的

所以遊行主題最後返番五大訴求同圍堵支共
國際戰線人權法遍地開花
本地戰線搞工會罷工

封路，失控亂鬧人亂拉人，唔放彈就話自己俾人和平遊行，真係多撚謝你

Wa diu

每一次都咁和平 係你睇唔住班狗仔比佢地破壞和平咋
你唔講上個星期六老屈？

邊班冚家剷封曬啲路又舉黑旗呀屌你老母

唔應同，鳩行都行左半年
民意好堅定
唔會放棄五大訴求

其實有一個

睇得出佢地驚到瀨屎啦

今日又裝修又火燒法院
班狗俾著之前 一定衝出黎亂咬人
今日唔知點解俾人勒住勒住咁
想咬又咬唔到咁

呢刻唔好再講叫佢回應
我地係要佢應承

原來佢哋驚人權法 咁我哋個個禮拜都入紙遊行

證明政府唔會答應市民訴求。

屌你啦

我都覺得佢哋而家驚被制裁。
國際戰線繼續努力！

今日唔見太多國旗
得美、英、法？

五大訴求呀 屌你老母

收皮啦屌你老母

睇下你班狗點樣亂咁吠係咁挑釁侮辱市民先喇 衰撚過皇軍黑社會

咩叫違法違紀？香港只有違法，違紀？黨紀？

屌你老母

驚俾人制裁

又想分化
睇黎佢已經冇牌

特區政府不容許警務人員作出違法或違紀的行為，任何人士就警方行動有不滿意的地方，可按既定程序作出投訴。

第一次見佢聲明鬧警甴

佢地好撚驚人權法 今次專登唔出手就係想咁 無用架啦 白痴 過去幾個月你做過咩啊

成班垃圾
廢柴政府

佢係利用呢次機會去說服國際社會香港有人權自由，當國際係白痴咁，新疆夠話有啦

當警察無違法使用暴力 市民能和平示威

拉左成5000人，自由?

是你再次教我地，和平示威是沒有用的。

屌你老母
咁五大訴求呢

勇武!機會嚟啦!

佢咁講背後係想講運動已經唔需要，已經冷卻，可以繼續歌舞昇平，繼續做奴工。

我已經好耐無聽政府回應 無睇黑警記招 不浪費生活時間 你呢？

exac7ly

正解
藍絲思路

姐係之前無自由?

岩, 市民係2019年12月8日享有和平集會、遊行、示威和言論自由

其他唔包

自由？未開波就黑旗？

只限呢一日

好撚柒呢個政府

d生成文有咩好睇

上個星期？

所以勇武果陣冇得怨

我有權散步 你有權洗澡
越熱越熱鬧才做到

屌你老母個遊行主題係五大訴求,佢就同你講 : 拿你地仲有呢d自由

毛澤東：「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」

食屎啦！正苦成日9up. 出埋的稿無建樹就吾好出

明顯係想話比國際知仲有所謂既集會自由
咪撚玩啦 當人地呢幾個月盲既咩

做比國際睇
但係無人會信

唔回應再行過！行到佢回為止！

再睇返新彊 似層相識

我屌你老母
照當我地無到

攬就聖誕新年

唔好再用回應得唔得
係落實五大訴求

第一：因為習大大12月19去澳門你唔想搞大佢落大大面 你今日先唔TG
第二：你封淨左半條隧道唔比人去港島 又係咁RB 都叫有自由
第三：又藍又黑旗 又拿支M16 MP5 AR15 出黎 咁都叫自由
咁都叫自由我DLLM 人唔笑狗都吠

之前反對左幾多個？
批一兩個就有集會自由
都未計有不反都放晒tg又拉人

但係無免於恐懼既自由
遊個行咁大堆full gear 蒙面持槍人士
細膽d 都比你嚇死

學埋晒口咬部d野

預左 唔係遊比佢睇的

無恥如港共

依家先講呢啲？

3點鐘未到，2點38分舉黑旗同我講非法集結？咁撚樣叫有集會自由？

唔係以為今日和平遊行
之前啲嘢可以一筆勾消呀嘛？
人權法見啦矇撚

同69嗰次回應一樣 再次證明和平遊行政府係wfc

不反對通知書申請十次批一次都要搶嚟威

有6月9個一百萬人開始
政府既聲明都一直將自己置身事外
將遊行既內容同對象講到同自己無關
再企係外圍評論個遊行搞得好唔好

即係你係公司老闆
你叫個做錯既下屬入房屌佢一身教佢做返岩
點知佢竟然同你講:
其實你已經享有屌鳩我既權利 不過下次可以輕力少少 我出返去喇

anyway
佢可以繼續扮聽唔到
我地就繼續抗爭
由國際社會去懲罰呢班撚樣

哇 屌啊

花車遊行呀？遊行係要你回應訴求呀冇唔係要你讚遊行好靚呀，傻撚左？

毅進數學

之前反對 即係 顯示市民沒有集會, 遊行, 示威自由

尼個大話精政府d官員真係應該全部制裁晒⋯⋯

推依個
不要習慣用被動詞語

唔知有無記錯
佢法輪功個啲濕鳩街站係咪都計集會？
當然無錯每日唔至一個啦

估到你啦

原來係怕人權法
警犬唔係天不怕地不怕既咩?
怕人權法?

制裁班撚樣

咁和平左啦
你有冇聽呀

痴撚晒線！

完

政府：你唔搞到我，你中意點叫都得，我理撚得你

睇篇文以為80萬人去嘉年華

你老母，咁係咪反映你有你行，我有我忽視民意啊？

黑旗喎

on9

即係笑鳩我哋同政府配合得好好啊。

邊撚到民主? 有三投未?
邊撚到人權? 今日MP5，M16
邊撚到自由? 封地鐵查巴士

有自由還有自由, 你唔回應人民, 人民反抗都好合理

如果唔係你只係乜柒都唔理既廢政府

估到架啦都

一權法一出

即刻不停做pr show

睇多次
佢係咪拎遊行黎j
我地80萬都屌晒鬼話咁少
但政府拎黎j

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可
大人肯罷工 細路洗乜衝

商業既都計

是你教我和平遊行是沒用的。

回應左啦
冇撚得傾丫嘛

咪道理
即係：你哋做得好呀，不過我當睇唔到

過去五年在香港舉行的五萬次公眾集會和遊行

政府： 80萬又好，200萬都好，你有你和平示威，我有我推行惡法。你咬我食呀

大家一早就知垃圾政府唔會因為今次遊行跪低，你估行比你睇咩傻尻，係話比全世界知場運動會繼續落去，一日唔靜落嚟香港經濟就一直差落去，呢個傻尻政府

屌。你之前做過嘅嘢當無做過ar!

咁講我地會收貨咩
我地做俾世界睇有80萬人上街，但你柒婆乜都唔做渣

未正式開始就出黑旗都叫有集會游行自由？

林鄭一定要死全家

因為手足set過rb所以警甴都可以?

咁612當日放乜撚野tg呀

yes

on9 平時出左幾多nono 呀

我哋遊行係有訴求 唔係比我哋遊行就得
我哋要政府落實訴求然後大家重回正軌
弱鳩智政府

驚人權法驚到閪咁

同我諗嘅一樣批不反就係為咗做show

出黑旗=有自由

訴求呢

顯示你個垃圾政府驚左人權法咋

遊行完唔回應訴求，政府繼續制度暴力。
咁叫自由民主？

五大訴求呢

之前都會提下五大訴求 話政府已經回應過好多次
今次直頭skip晒

班藍絲睇到未
知唔知點解要掉磚啊，點解要裝修啊
咪因為政府呢種懶理嘅態度lor
屌你老母

依家係當你政府冇到呀
屌你老母,
同口交部一樣淨係識出聲明
冇牙老虎

根本政府唔會再聽民意
下次唔好嗌解散警隊 刻不容緩
係解散政府 刻不容緩

人多入唔到維園，排隊食蛇都，差d被人告非法集結，咁叫自由